<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
 
 <title>ChaNarosa</title>
 <link href="https://chanarosa.com.br/" rel="self"/>
 <link href="https://chanarosa.com.br"/>
 <updated>2025-03-22T01:42:36-03:00</updated>
 <id>https://chanarosa.com.br</id>
 <author>
   <name>Ana Rosa</name>
   <email>contatochanarosa@gmail.com</email>
 </author>

 
 <entry>
   <title>Cha De Buceta</title>
   <link href="https://chanarosa.com.br/blog/2023/05/21/cha-de-buceta"/>
   <updated>2023-05-21T00:00:00-03:00</updated>
   <id>https://chanarosa.com.br/blog/2023/05/21/cha-de-buceta</id>
   <content type="html">
&lt;p&gt;Chá de Buceta set poético-musical, um programa de rádio, “parido” de pandemia, apresentado ao vivo na Rádio Cafuné, rádio-visual pela plataforma zoom que também surgiu com a pandemia.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;
&lt;p&gt;&lt;h7&gt;A&lt;/h7&gt;na Rosa colhe ervas finas (curadora de poemas e poetas), Thiago Ramos, Dj ThikoNoia, faz a produção de
áudio e a seleção musical, e a delícia fica pronta, é servida por Ana Rosa a meia noite das terças-feira,
onde fomenta um sarau e roda de diálogo logo após a reprodução do podcast, instigando o público a soltar
a eroticidade de suas vozes e corpos como forma de resistência e fortalecimento para dias tão incertos.
Há seis anos senti necessidade de falar sobre eroticidade e pornografia com meus filhos
adolescentes, crescendo regados a músicas tão sexistas e machistas atuais, num bombardeio de falsa
liberdade aos corpos. Como gosto de poesia desde criança, e a vida toda é um universo em que
estive/estou imersa, apelei pra ela, a poesia, para mostrar outras formas de falar sobre nossos desejos,
emoções, conceitos e tabus, falar do natural sem causar estranheza, de como tabus e opressão causa
distúrbios sexuais e afetivos, mostrar outros universos, variações sobre o mesmo tema. Dos ensaios na sala
de casa, cheia de jovens, que gerava debates frutíferos fui montando repertório e levando pros saraus
promovidos em Recife e Região Metropolitana, simultaneamente fomentando meus próprios formatos de
saraus, como o Sarau Itinerante D&apos;Aldeia, pelo SESC Piedade, no projeto Aldeia Yapoatan, O Ocupe a
Peixaria na Orla de Candeias, bairro onde moro, levando poesia a locais inusitados.
Quando conheci a Rádio Cafuné em plena pandemia, um espaço criado para Djs mostrarem seus trabalhos
musicais enquanto interagiam fazendo novos amigos por câmeras e chat.
Fiz o convite a Thiko, &quot;faço a curadoria dos poemas, gravo os áudios e tu tira tua onda com as músicas,
bora ocupar umas horas levando poesia.&quot; Ele topou na hora! Assim nasceu o Chá de Buceta, um passeio
pela poesia erótica-pornográfica de todos os tempos em versos declamados, e dele, surgiu o Sarau Picante,
que acontece logo após a reprodução do set poético-musical. Poetas dizem seus versos, pessoas
compartilham intimidades, a gente às vezes chora, sempre ri muito, debate assuntos atuais, escuta o outro,
desenvolve empatia, descobre novas formas de pensar, entramos em contato com as diferenças tamanhas
neste vasto universo. e recebemos poetas que abordam a poética para compartilharem suas criações e
formas de produção.
Alimentar o erotismo de nossos corpos é fundamental, contribui para saúde sexual, pois está
diretamente ligado aos tabus, os crimes sexuais.&lt;/p&gt;
</content>
 </entry>
 
 
</feed>
